<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on Alek website</title>
    <link>/categories/r/</link>
    <description>Recent content in R on Alek website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Covid19 analizy</title>
      <link>/2020/04/22/covid19-analizy/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/22/covid19-analizy/</guid>
      <description>Analizy na podstawie danych z 21 kwietniaPolska na tle reszty świataKilka tygodni po poprzedniej analizie możemy zobaczyć, że statystyka zachorowań na milion mieszkańców w Polsce utrzymuje się obecnie średnio nieco niżej niż średnia światowa. Należy pamiętać, że jest to analiza na bardzo ogólnym poziomie.
Porównanie sytuacji na kontynentachZupełnie inaczej wyglądają natomiast dane na poziomie kontynentów. Europa notuje wyraźny spadek statystyk zachorowań, zgodnie z oczekiwaniami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analizy zachorowań na Covid19</title>
      <link>/2020/04/02/analizy-zachorowa%C5%84-na-covid19/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/02/analizy-zachorowa%C5%84-na-covid19/</guid>
      <description>Analizy na podstawie danych z 01 kwietniaPolska na tle reszty świataPoniższy wykres przedstawia stytystyki zachorowań na Covid-19 w przeliczeniu na milion mieszkańców, na przestrzeni kolejnych dni trwania epidemii. Pierwszy dzień epidemii jest pierwszym dniem, w którym odnotowano zachorowanie (dla Polski jest to inna data niż dla reszty świata). Średnia zachorowań dla świata jest wyliczona tylko dla krajów, w których wystąpiło dotąd przynajmniej jedno zachorowanie.
Z powyższych danych wynika, że sytuacja w Polsce jest średnio gorsza niż na świecie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello R Markdown</title>
      <link>/2015/07/23/hello-r-markdown/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/2015/07/23/hello-r-markdown/</guid>
      <description>R MarkdownThis is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com.
You can embed an R code chunk like this:
summary(cars)## speed dist ## Min. : 4.0 Min. : 2.00 ## 1st Qu.:12.0 1st Qu.: 26.00 ## Median :15.0 Median : 36.00 ## Mean :15.4 Mean : 42.98 ## 3rd Qu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>