<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>plot on A Hugo website</title>
    <link>/tags/plot/</link>
    <description>Recent content in plot on A Hugo website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jul 2020 23:31:14 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/plot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mapki wyborcze 2020 cz.2</title>
      <link>/2020/07/19/mapki-wyborcze-2020-cz.2/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 23:31:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/2020/07/19/mapki-wyborcze-2020-cz.2/</guid>
      <description>Po ostatnim wpisie o mapkach powyborczych zastanawiałem się jeszcze trochę nad tym tematem i postanowiłem coś dodać. Po pierwsze – mam hipotezę dotyczącą źródła polskiego fetyszu mapek powyborczych. Otóż wydaje mi się, że wynika on z wzorowania się na mediach amerykańskich. Na przykład, na tej stronie znajdziemy mnóstwo mapek poparcia w wyborach prezydenckich w USA. Poniżej mapka z tej strony z 2016 roku.
W Stanach Zjednoczonych takie mapki mają bardzo duży sens, bo jak wiadomo, system wyborczy w tym kraju jest zupełnie inny niż w Polsce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapki wyborcze 2020</title>
      <link>/2020/07/16/mapki-wyborcze-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 23:31:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/2020/07/16/mapki-wyborcze-2020/</guid>
      <description>Wybory prezydenckie za nami. W mediach dominują głosy, mówiące o dramatycznym podziale Polski, o „pęknięciu na pół” itp. Najpopularniejszą infografiką jest dwukolorowa mapa, na której cały zachód jest pomarańczowy a cały wschód niebieski. Chociażby taką mapę przedstawia Onet:
Psychologicznie, taka mapa mówi nam: są dwie Polski. Jedna głosuje gremialnie na jednego kandydata, druga stoi murem za jego przeciwnikiem. Jak żyć w tak podzielonym kraju? Oprócz tego pojawia się dysonans: niebieska Polska jest większa!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PO kontra PiS...znowu</title>
      <link>/2020/06/15/po-kontra-pis...znowu/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 23:31:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/15/po-kontra-pis...znowu/</guid>
      <description>2020 jako trzecia rundaWydarzenia na polskiej scenie politycznej nabrały niezwykłego tempa. Do tego stopnia, że wpis, który zamieszczałem na blogu pod koniec kwietnia można już traktować jak zamierzchłą historię. Urzędujący prezydent wkraczał w początek maja, jako zdecydowany lider sondaży, z szansą nawet na zwycięstwo w pierwszej turze. Kilka tygodni później mamy już nowego kandydata Platformy, zatopionego Kosiniaka-Kamysza i duże problemy Dudy. Według nowych sondaży, w drugiej turze wyborów czeka nas ponowne odgrzanie tego, co znamy już od bardzo dawna: pojedynek PiSu z PO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zalegizować marihunaen? A komu to potrzebne?</title>
      <link>/2020/05/05/zalegizowa%C4%87-marihunaen-a-komu-to-potrzebne/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 23:31:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/2020/05/05/zalegizowa%C4%87-marihunaen-a-komu-to-potrzebne/</guid>
      <description>Gdzie na świecie marihuana jest legalnaPowyższa mapka prezentuje stan legalizacji trawki na użytek rekreacyjny na świecie na dzień dzisiejszy. Oczywiście jest to pewne uproszczenie, w każdym kraju wygląda to trochę inaczej. Bazowałem tutaj na danych pobranych z wikipedii. Moja mapka delikatnie różni się od mapek tam zamieszczonych (kwestia innego podejścia do kategoryzacji). W Stanach Zjednoczonych i Australii sytuacja jest zróżnicowana w zależności od stanu/prowincji. W Nowej Zelandii natomiast niebawem ma odbyć się referendum w sprawie legalizacji.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Credit</title>
      <link>/credit/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 23:31:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/credit/</guid>
      <description>Strona powstała na bazie biblioteki R blogdown
Logo utworzono za pomocą LogoMakr.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O stronie</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 23:31:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Na tej stronie chcę zamieszczać analizy rozmaitych zjawisk, które nas otaczają, w oparciu o dane liczbowe. Wydaje mi się, że dzisiejsza publicystyka zbyt często bazuje na przeczuciach, opiniach, wrażeniach a za mało jest w niej chociażby próby rzetelnej analizy. Jest to tym bardziej niezrozumiałe, że w dzisiejszym świecie dane są powszechnie dostępne a ich analiza, dzięki komputerom, jest bardzo szybka i względnie łatwa. Moim celem jest stawianie pytań i poszukiwanie na nie odpowiedzi w danych.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sondaże prezydenckie 2020, czyli co się stało z opozycją?</title>
      <link>/2020/04/25/sonda%C5%BCe-prezydenckie-2020-czyli-co-si%C4%99-sta%C5%82o-z-opozycj%C4%85/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 23:31:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/25/sonda%C5%BCe-prezydenckie-2020-czyli-co-si%C4%99-sta%C5%82o-z-opozycj%C4%85/</guid>
      <description>Historia sondaży prezydenckich od października 2019 do kwietnia 2020Sondaże to integralna część każdych demokratycznych wyborów a także dobry sposób na przyciągnięcie uwagi czytelników rozmaitych portali informacyjnych. Rzadko jednak można natknąć się w sieci na podsumowanie serii przeprowadzonych sondaży. Postanowiłem zapełnić tę niszę i pokazać jak na przestrzeni ostatnich miesięcy zmieniało się poparcie dla poszczególnych kandydatów na urząd prezydenta RP. Najprawdopodobniej nie udało mi się zebrać wszystkich sondaży ale jest ich na tyle dużo, że można na ich podstawie wyciągnąć pewne wnioski.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>