<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>A Hugo website</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on A Hugo website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Apr 2020 23:31:14 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Zalegizować marihunaen? A komu to potrzebne?</title>
      <link>/2020/05/09/zalegizowa%C4%87-marihunaen-a-komu-to-potrzebne/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 23:31:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/2020/05/09/zalegizowa%C4%87-marihunaen-a-komu-to-potrzebne/</guid>
      <description>Gdzie na świecie marihuana jest legalnaPowyższa mapka prezentuje stan legalizacji trawki na użytek rekreacyjny na świecie na dzień dzisiejszy. Oczywiście jest to pewne uproszczenie, w każdym kraju wygląda to trochę inaczej. Bazowałem tutaj na danych pobranych z wikipedii. Moja mapka delikatnie różni się od mapek tam zamieszczonych (kwestia innego podejścia do kategoryzacji). W Stanach Zjednoczonych i Australii sytuacja jest zróżnicowana w zależności od stanu/prowincji. W Nowej Zelandii natomiast niebawem ma odbyć się referendum w sprawie legalizacji.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Credit</title>
      <link>/credit/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 23:31:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/credit/</guid>
      <description>Strona powstała na bazie biblioteki R blogdown
Logo utworzono za pomocą LogoMakr.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O stronie</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 23:31:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Na tej stronie chcę zamieszczać analizy rozmaitych zjawisk, które nas otaczają, w oparciu o dane liczbowe. Wydaje mi się, że dzisiejsza publicystyka zbyt często bazuje na przeczuciach, opiniach, wrażeniach a za mało jest w niej chociażby próby rzetelnej analizy. Jest to tym bardziej niezrozumiałe, że w dzisiejszym świecie dane są powszechnie dostępne a ich analiza, dzięki komputerom, jest bardzo szybka i względnie łatwa. Moim celem jest stawianie pytań i poszukiwanie na nie odpowiedzi w danych.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sondaże prezydenckie 2020, czyli co się stało z opozycją?</title>
      <link>/2020/04/25/sonda%C5%BCe-prezydenckie-2020-czyli-co-si%C4%99-sta%C5%82o-z-opozycj%C4%85/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 23:31:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/25/sonda%C5%BCe-prezydenckie-2020-czyli-co-si%C4%99-sta%C5%82o-z-opozycj%C4%85/</guid>
      <description>Historia sondaży prezydenckich od października 2019 do kwietnia 2020Sondaże to integralna część każdych demokratycznych wyborów a także dobry sposób na przyciągnięcie uwagi czytelników rozmaitych portali informacyjnych. Rzadko jednak można natknąć się w sieci na podsumowanie serii przeprowadzonych sondaży. Postanowiłem zapełnić tę niszę i pokazać jak na przestrzeni ostatnich miesięcy zmieniało się poparcie dla poszczególnych kandydatów na urząd prezydenta RP. Najprawdopodobniej nie udało mi się zebrać wszystkich sondaży ale jest ich na tyle dużo, że można na ich podstawie wyciągnąć pewne wnioski.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test</title>
      <link>/2020/04/25/test/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 23:31:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/25/test/</guid>
      <description>test</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Plain Markdown Post</title>
      <link>/2016/12/30/a-plain-markdown-post/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 21:49:57 -0700</pubDate>
      
      <guid>/2016/12/30/a-plain-markdown-post/</guid>
      <description>This is a post written in plain Markdown (*.md) instead of R Markdown (*.Rmd). The major differences are:
 You cannot run any R code in a plain Markdown document, whereas in an R Markdown document, you can embed R code chunks (```{r}); A plain Markdown post is rendered through Blackfriday, and an R Markdown document is compiled by rmarkdown and Pandoc.  There are many differences in syntax between Blackfriday&amp;rsquo;s Markdown and Pandoc&amp;rsquo;s Markdown.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>